[年經] 邏輯應否成為必修科？？

本身應該要
睇住一班冇邏輯嘅人周街出現就

應該

邏輯真係好難，中學有睇過啲書

利申： 講嘢好冇邏輯

？

青如

~(A∩B)∷~A∪~B

A→B∷~A∪B

冇關係，讀完啲人講野都係冇邏輯

教唔到

有班人係連基本邏輯都冇 果堆冇得救

睇下幾多垃圾數學唔合格
邊撚到諗到岩既邏輯關係

你個名

本身中文就唔強調邏輯關係
不如教啲邏輯關係強既語言，例如拉丁文

所以香港人好似牛咁
一味做
唔識諗野

感情》理性

應該放埋入數學科

考試識答唔代表佢一定或好有可能會將教過既野融入佢生活度

都唔錯
一來數學老師處理到
二來比班垃圾數學撚寫下字等佢地唔使0分咁挫折

有邏輯嘅多數 數學都唔會差得去邊

太難

睇到香港網上討論區嘅討論風氣都知要啦

假膠太多啫，難分真與假

De Moivre's law同material implication真係少啲想像力都諗唔到

數學足以

我教material implication既時候都係大部分學生聽唔明
可能我講得1999
但我已經將d steps講哂出黎 仲試過連埋例子講

學科化有好有壞
好易徒有表面

法國哲學200年歷史

人人話好
但歷史 社會 無一樣野體現到200年哲學精神

流於作答 背答案
先唔講好像第3共和 簡直係人類民主其中一個極差示範

法國大選
咪又係左一句民粹 右一句煽動仇恨

數學同通識已經訓練緊邏輯同思考

巴打 睇A Concise Introduction to Logic 是否夠入門？

月經

係De Morgan's law唔係De Moivre's law 撈鳩亂咗
一開始畀個truth table佢哋睇先

通識都重可以講下
老老竇竇我覺得通識無明確訓練學生邊種思考模式
但我估個框架其實都係phenomenon -> issue/problem -> cause, impacts, solutions -> other related issues
呢種思考模式好處就係夠晒實用，例如喺構思政策嗰陣都幾有用
但係好處同時都係壞處，就係呢種模式太貼地，正常人好難用呢套框架思考哲學問題
與其話通識訓練緊學生嘅思考能力，倒不如話佢其實係灌輸一啲基本概念畀學生再等佢哋自由發揮

夠入門
不過我覺得用呢本嘢自學會好辛苦
因為佢exercise嘅solution太少

最classic個本introduction to logic會好d?

有冇作者名

Irving M. Copi

點睇唔夠時間而肥個D人

其實好視乎你想學既係critical thinking定logic
兩者雖然有好多重疊既地方 例如都會教檢測validity既方法
但前者會講多d informal fallacies, scientific methods等等
後者會教natural deduction教得深d 同埋會講少少predicate logic

如果想學基本野
a concise introduction to logic已經幾夠
樓上有人提 Routledge出個本introduction to logic都係好介紹
想睇中文又唔介意睇下貝剛毅本思方導航 主要講思考方法

但如果想進一步睇下propositional logic同predicate logic
可以其他書都幫到手
例如the logic book

自己都唔係接觸好多呢方面既書 只係介紹到呢幾本

呢本都ok

通識 實行起上黎係背書，marking都無邏輯可言

佢哋唔熟啲數
正常熟嘅話一定可以早15-30分鐘收卷
當年我都早半粒鐘收卷
不過最後都無5**

就拎以下呢句來睇
// 睇下幾多垃圾數學唔合格
基本上呢句嘢用中文理解就有兩種詮釋「數學唔合格嘅人就係垃圾；有好多數學唔合格嘅人」同「喺所有垃圾當中，有好多垃圾數學都係唔合格」
至於我哋揀邊種來理解就有準則嘅
想知多啲嘅可以Google principle of charity

思方導航 i second this
呢本難得一見嘅好書，既可以用來自修批判思考(有充分例子、練習同答案)，又可以用來做教科書

就咁呢科邏輯出黎其實係難定位既 小學定中學學 學到幾深之類

其實跟住個stem開科basic programming 順便教下基本邏輯 易入口好多

我覺得初中可以教javascript同寫下簡單網頁囉
你只係需要browser同text editor就已經玩到
喺教conditional statement嗰陣順便教下簡單邏輯咁應該會容易啲入口
起碼佢哋知道可以點應用邏輯

最後咪又係貼題，背marking，out c嘢唔學

唔應該 因為愈理性嘅人 就會愈排斥毒撚嘅存在

利申 真絲

教育局決定考試題目，題目決定學習方向，跟住就變左鬥快，背form......

應該從最終目的著手，好似係

其實我同意要
大學四年入面，最有意義嘅科就係introduction to logic and critical thinking 雖然只係教啲基本野，但讀完之後諗野係清晰過以前
將大學一個sem嘅嘢放落高中三年入面教，應該都可以

理性嘅毒撚會自得其樂，好似係

大學教既一個sem學既好難用黎做dse必修
範圍太少 如果將呢part加入通識就可能得
但其實獨立成科唔係最理想
我覺得最理想既係每個術科滲入批判思考既元素 理解重於背誦
最明顯既例子可能係歷史
史實當然要考 但唔可以講到相關既史實就夠
仲要組織一堆史實建立一套史觀 又或者透過合理詮釋史實黎批評其他史觀

當然實際上做起黎好難啦
批判思考最重要既係用黎培養學生對唔同觀點抱住同情理解既態度
而唔係每次同人爭辯都要令到人口啞啞
情況就好似高手同新手捉棋唔會屠人
而係下指導棋咁
但好多初學批判思想既人都把握唔到呢點

都係嘅
我覺得可以係數學科教啲natural deduction 同 inductive/deductive logic, 呢兩樣好似同數學有少少關係 語文科例如中英文可以教啲fallacy

何謂邏輯？